% @Source MathALËA
% @Points 6
% @Redaction copie
Pour toutes les réponses aux questions suivantes, montrer le détail des calculs.
\begin{enumerate}
  \item Il y a sept ans, la population d'une ville était de $\num{19000}$ habitants.
        Depuis, elle a diminué de $34\,\%$.

        Calculer le nombre $N$ d'habitants actuel dans cette ville.
  \item Depuis 2024, le nombre d'élèves d'un lycée à augmenté de $10\,\%$. Il y a maintenant
        $\num{1210}$ élèves.

        Calculer le nombre $E$ d'élèves en 2024 dans cet établissement.
  \item Le prix de ma facture annuelle d'électricité est passée de \Eu{736} à \Eu{552}.

        Calculer $p$ le taux d'évolution du prix en pourcentage.
\end{enumerate}